---
author: "Steve Klabnik and Carol Nichols"
date: 2022-02-24
linktitle: Функциональные возможности языка. Итераторы и Замыкания
menu:
main:
parent: tutorials
next: /tutorials/github-pages-blog
prev: /tutorials/automated-deployments
title: 13 Функциональные возможности языка. Итераторы и Замыкания
categories: 13 functional features
tags:
- rust
---

Дизайн языка Rust получил вдохновение из многих существующих языков и техник, и одним из существенных влияний является *функциональное программирование*. Программирование в функциональном стиле часто включает использование функций в качестве значений, передаваемых в аргументах, возвращаемых из других функций, назначаемых переменным для последующего выполнения и так далее.

В этой главе мы не будем обсуждать вопрос о том, чем является функциональное программирование или не является, вместо этого мы обсудим некоторые функции Rust, которые похожи на функции во многих языках, часто называемых функциональными.

Более подробно мы поговорим про:

- *замыкания*, функциональная конструкция, которую вы можете хранить в переменной,
- *итераторы* - способ обработки последовательности элементов,
- как с помощью этих двух языковых конструкций можно улучшить операции ввода/вывода в Главе 12,
- производительности этих конструкций (они быстрее, чем вы думаете!).

Мы уже рассмотрели другие возможности Rust, такие как сопоставление с образцом и перечисления, на которые также влияет функциональный стиль. Поскольку освоение замыканий и итераторов — важная часть написания идиоматичного, быстрого кода на Rust, мы посвятим им всю эту главу.
